[舊聞] 一艘躉船意外 撞斷感應光纖「青馬大橋全封」

【本報訊】青嶼幹線發生通車18年來最嚴重的交通癱瘓事故，一艘躉船昨晚駛經汲水門大橋時懷疑與大橋碰撞，導致大橋感應器兩條光纖斷掉，響起防震警號，須緊急檢查。受事件影響，青馬大橋上下層行車線、港鐵機場快綫及東涌綫一度封閉。其間青嶼幹線塞滿車輛，交通完全癱瘓達兩小時，不僅市民有家歸不得，來往機場更無路可通，大批旅客被迫要去中環搭船往愉景灣及梅窩，再往機場，場面混亂。
記者：徐雲庭 溫文學 溫瑞麟 張家豪 司徒韋桐

相關新聞：市民苦等兩小時 進退不得

【汲水門大橋】汲水門大橋昨晚疑受一艘躉船碰撞，致防震警號響起，須封閉青馬大橋等幹道作緊急檢查。楊柏賢攝

昨晚7時40分，青馬管理公司通知，青嶼幹線汲水門大橋需要緊急檢查，青馬大橋上下層行車線、港鐵機場快綫及東涌綫封閉。消息指，疑有船隻碰撞汲水門大橋，運輸署接獲防震警號響起通報，警方亦到場調查，一度派出水警輪在附近兜截，但未有發現。《蘋果》記者於汀九望向汲水門大橋方向，見有海事處船隻在海面巡邏，並用大光燈射向橋躉檢查。

封路兩小時後通車

現場青嶼幹線於1997年5月通車，是香港8號幹線的一部份，連接大嶼山及青衣島，也是目前唯一連接大嶼山和香港其他地區之陸路通道，由青馬大橋、馬灣高架道路及汲水門大橋組成，幹線全長3.5公里。今次封橋事故是歷來最嚴重事故，受事件影響，現場交通完全癱瘓，機場出九龍方向，龍尾一度至小蠔灣；入機場方向，龍尾則至壹號貨櫃碼頭。而長青隧道需要間歇性封閉，汀九橋去機場方向，龍尾一度遠至汀九橋面。青馬收費亭往九龍塞爆，更有司機落車鼓譟。
由於港鐵機場快綫及東涌綫鐵路服務暫停，市區預辦登機服務亦中斷。由於汲水門橋路面亦封閉，港鐵未能安排接駁巴士行走青衣至東涌，接載受影響乘客。有乘客與職員理論，不滿港鐵安排，指「錢就識收」。

相關新聞：千名抵港旅客塞滿巴士站 青衣站200人聚集有人滯留機場 有人旅程告吹

推

push myself

有料 不合作運動

push

有冇機會搵到啲光纖井

oh 睇下舊新聞 了解下香港

有時回下帶認識下歷史係幾好既

咁你仲記唔記船主入去坐左幾耐？

唔關隻船事

青馬大橋上下層行車線、港鐵機場快綫及東涌綫一度封閉。其間青嶼幹線塞滿車輛，交通完全癱瘓達兩小時，不僅市民有家歸不得，來往機場更無路可通，大批旅客被迫要去中環搭船往愉景灣及梅窩，再往機場，場面混亂。

嘩 原來咁就停止服務
要叫人小心啲先

原來咁兒戲

TUI